維權律師余文生被延期扣押 禁見家人

2018年09月06日

維權律師余文生被延期扣押 禁見家人

余文生遭指涉嫌煽動顛覆國家政權罪被羈押已近8個月。

曾參與709事件辯護的中國人權律師余文生，遭指涉嫌煽動顛覆國家政權罪被羈押已近8個月，但他的審查起訴期限再被延長；家屬聘請的律師要求會見當事人、查閱案卷也遭當局拒絕。

據自由亞洲電台（RFA）中文網報道，余文生的妻子許艷以及聘請的兩名辯護律師謝陽、常伯陽周一（3日）前往江蘇徐州看守所以及徐州檢察院，要求會見當事人及閱卷，但都無果。

謝陽前日表示，看守所說，余文生已經有兩個律師，所以不允許家屬聘請的律師會見，檢察院也一直不願意回答他們提出的問題。謝說 ：「聘請的那兩個律師，是不是余文生律師真心意思的表示？哪怕他不要我們兩個律師，我們也想跟他見一下。」

許艷表示，余文生7月19日被起訴，但她直至8月才得知消息。她質疑，檢察院沒有通知案件的程序或進展，已經違反法律規定，而且到期後，「還是沒有通知，再查詢說是延期到9月7號」。

曾參與「709大抓捕」案辯護的余文生，2017年10月18日在中共第19次全國代表大會召開時發表公開信，呼籲19大罷免中共總書記習近平。余文生當晚就接獲北京石景山司法局人員電話約談。今年1月19日，余文生於停車場被警察帶走，先被以涉嫌妨害公務罪刑事拘留，後來改為煽動顛覆國家政權罪。

自由亞洲電台

上一則
上一則
瑙魯打斷中國代表發言 斥舉止「粗野」

下一則
下一則
接受日媒「專訪」陳水扁促台公投抗陸打壓